［黃店潮食閣］做左懲教私人膳食供應商既黃店出左禮卷！

而家大家唔方便出街都可以上網買禮券幫襯

黃店每月蝕兩萬煮「私飯」 盼還押抗爭者食得好：當係少少鼓勵安慰

反送中運動以來，一共有逾 7000 人在各區示威活動中被捕，當中部分人仍還押於不同懲教院所。 抗爭者還押期間的生活引來關注，葵涌廣場有小食店便主動申請成為懲教署私人膳食供應商，苦候三個月，現時食店是勵敬懲教所首間供應商，為手足在膳食上提供多一個選擇。

清晨六時，葵涌廣場的店鋪都落下大閘，唯獨一間貼滿反送中文宣的食店已燈光通明，「潮食閣」負責人 Nic 正準備第一頓給還押人士的「私家飯」。

每間懲教院所會為在囚人士提供俗稱「大棚飯」的膳食，而還押人士則有權向院所福利官申請，訂購外來供應商的「私家飯」。不過，在「潮食閣」成為勵敬懲教所的私人膳食供應商之前，七間囚禁還押人士的懲教院所，只得四間有食店供應外來膳食，真正有選擇。

希望抗爭者知道 外人從來無忘記他們

Nic 表示，年初看到立法會議員邵家臻在社交網絡的貼文，才得悉部分還押手足未能吃到「私家飯」，即使可以訂購外來膳食，亦要負擔每餐上百元的「天價」，他舉例：「食個牛腩飯都要 140元。」因此他立即申請成為供應商，爭取為還押人士提供膳食，並每餐平均訂價 50 元。他希望可藉此為還押抗爭者打氣，「好想佢哋知道，我哋出面嘅人從來都冇忘記佢哋。」

私人膳食供應商需要每天準時運送三餐到院所，每餐要有四個選擇，個別日子更需要提供「上庭餐」，供還押人士上庭前食用。勵敬懲教所雖然位於葵涌，但處於山上，而且還押人數較少，因此一直未有供應商願意認投。Nic 亦表示，因為要特地聘請員工負責膳食，保守估計每月要虧蝕兩萬元，「呢個係人權嘅問題，亦都想帶出一個訊息，香港人在大事件發生嘅時候，其實我哋唔係下下睇錢。」因此，他亦不會拒絕「藍絲」囚友訂飯，「希望佢叫飯嘅時候，都可以諗諗黃色經濟圈嘅人點解會萌生呢個理念。」

為了讓手足吃得好，Nic在設計餐單時特別注意均衡飲食，每個飯餐必定附上蔬菜，款式亦盡量貼近坊間的菜式，「喺入面食到嘅飯餸同出面差唔多，起碼可以當係少少的鼓勵同安慰。」

Nic 現時亦正申請，成為壁屋懲教所和荔枝角收押所的私人膳食供應商。一旦成功，他表示會開設工場製成膳食，望更多還押人士能夠食得好。

囚友朋友：聽聞豬扒掟得死人

懲教院所的膳食質素如何，還押人士無法告知我們，但他們的身邊人可以。「其實荔枝角或者各院所的飯真係好難食，聽聞豬扒掟得死人！」Yoyo（化名）的好友去年10 月被捕，一直還押在荔枝角收押所。她憶述對方在囚第一個月面如死灰，體型暴瘦，於是二話不說替他申請訂購私家飯。

Yoyo 說：「佢喺入面嘅世界變得好細，關注嘅嘢就係吃得好唔好，瞓得好唔好，我唔想佢連㨂飯嘅機會都冇咗。」她猶記得好友吃過第一頓「私家飯」後跟她說：「終於可以食番啲人食嘅嘢！」對方說得興奮，然而 Yoyo 卻聽得心酸：「我哋喺出面試到啲甜品、零食好好味，但佢哋連最基本食得飽都做唔到。」

對於有黃店加入成為私人膳食供應商，Yoyo 認為對在囚的手足是很大的強心針，「他哋都會想支持黃店嘅『私飯』，好似仍然參與場運動。」

記者／鄧可盈
影像製作／Fred Cheung
source:

push

推

軟殼蟹好正

要懲罰下先

Push

幫手推下

推唔郁但支持

明白

推，想食

補返條禮券link:

支持

tui

up

推
有睇條片，好多謝手足付出

望落食物好撚正

推唔起
可能個topic起得太衰

推！

做實事嘅黃店

多謝老闆令手足有私飯食

大大力奶（黃店）

留名

推

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

借位黎講一講
對面間烤焗工房好多人幫襯
（此為有爭議的藍店）

即使唔係藍，都應該幫襯轉啲黃店

實在太好了直接當捐錢好過我去買啲我平時都唔點食嘅嘢

已貨

自推

唔係呀嘛
葵廣咁多黃店都幫襯藍店

好多人唔知
無留意到

睇完都唔知間野係邊

懲罰下先
呢度可能多幾百票， 手足可唔可以幫我置頂
行動post-多一票就係多,DSE散場派選民登記表,唔想到時立法會選舉又輸幾票

pish

個班收錢幫藍店出廣告又黃嘅foodie 請以後唔好再出藍店廣告

係葵廣

LM

呢間一定要支持，蝕錢都要煮私飯畀手足

支持, 好有心的手足呢

G持

Pushh

多謝你成日幫手推post

推下先

再推
之前睇立場新聞介紹過佢哋

pish

買禮券嘅話可摸耳叫老闆直接送俾手足？

拴